上海球迷用大屠殺歷史挑釁南京球隊 球會捱轟致歉

昨日是南京大屠殺死難者國家公祭日。中國男子籃球職業聯賽在賽前舉行了60秒鐘的默哀儀式，不過在上海嗶哩嗶哩隊主場對陣南京同曦隊的比賽中，有上海隊球迷在看台用「南京大屠殺」挑釁來自南京的同曦隊，在這樣一個沉痛的日子裡，戲謔歷史，侮辱同胞。

據作客球隊所屬的江蘇同曦大聖籃球俱樂部聲明，個別上海球迷對著同曦隊大聲喊出「南京大屠殺怎麼沒有把你們隊殺死？」具有侮辱性的口號，俱樂部強烈譴責行為。俱樂部指，「1937年的今天，南京城30多萬軍民慘遭殺戮，這一段歷史，我們應該銘記，並以此警戒自己！實在沒想到，居然有球迷拿慘痛的歷史來挑釁客隊」。俱樂部希望有關部門能徹查。

上海嗶哩嗶哩隊主場以111比103戰勝南京同曦大聖隊。内地傳媒報道，現場戰況激烈，雙方一度比分膠著，在南京同曦隊教練席後側的看台上，當時大概有兩批人，一批喊著南京大屠殺怎麼不把你們隊殺死，另一批配合著對教練席做割頸部的動作。現場的目擊者，不止同曦隊教練、球員和工作人員，、其他球迷也有不少證實此事。比賽的技術代表也將這一情況反映在比賽報告中。

在同曦發出聲明40分鐘之後，上海大鯊魚籃球俱樂部微博回應稱，事件發生在上海主場，對此深表歉意，將聯合有關部門即刻對此事進行詳細的調查，並會在第一時間公告調查結果。

說好的中國人不打中國人呢

上海嗶哩嗶哩隊

ho ball

黎多次囉，殺曬班蝗

民族主義統治

「計劃通 」

日本人都唔會無喇喇攞嚟講
係得中國人會引國恥嚟侮辱同胞

咁撚柒嘅喂? 叫嗶哩嗶哩隊

衲dee同門師兄弟？

自己人打自己人. 見證2000年後文化歷史無變. 一樣唔會團結對外

恥辱既野係得支那日提夜提

對咩外吖，連爭取應有人權都做唔到

上海連登仔。

上海人係咁

bilibili

精日

空難聯啲frd

Bilibili 火差唔多等於大陸YouTube